屋主要求180呎居屋有4房 設計師挑戰改造蝸居變2廁4獨立空間

香港人要有一個屬於自己的單位實在不易，就算能夠一屋在手，樓價高的關係未必有一個大的居所。最近有位住在長沙灣新居屋的屋主希望180呎單位可以有4個獨立空間，聽起來好像不太可能，但最後確實做到了。
本地設計公司「DIC設計情報中心」最近完成了一個180呎單位裝修，屋主兒子要求本來180呎一房一廳的單位要有4個獨立空間，而且要有兩個獨立廁所並分別放置兩部洗衣機。

原本間隔：

新間隔：

單位內的廚房變開放式，然後將一部分廚房空間用作屋主房間一部分，讓房間空間大一點，而房內設備有電視、床及衣櫃，也應要求加設了拉板，方便進食。

+4
點擊圖片放大
而房間旁邊是廁所，不過內有乾坤，就是廁所裡面還有一個小的獨立廁所，原來屋主希望工人與自己的廁所分開，各自有一個洗衣機。為了節省空間，工人廁所的坐廁更是洗手盆合一的組合坐廁，而洗衣機放在廁所上方。而工人廁所的鏡櫃更是一個開合位，一打開就能處理屋主的衣服，可見空間十分物盡其用。

+3
點擊圖片放大
另一方面，廚房雪櫃右面及上方延展的是一套組合櫃，儲物樓梯上方打開趟門就是屋主兒子活動的空間，同樣設有拉板，用作工作之用。

點擊圖片放大
而大門旁門有一個小門，就是工人房。內面有工作檯及鞋櫃，同樣有儲物樓梯，上去就是工人的睡眠區。

+2
點擊圖片放大
組合櫃下方有櫃子放置擺設及梳化，設計師再巧妙地加上了趟門，一拉就是一間客房，方便家人前來探望又可以留宿。與此同時有四個獨立空間後，仍有走廊可以走動。

+2
點擊圖片放大
不少網民見到這個單位都表示感到震撼，因為設計師將不可能變成現實：「難以想像可以做到」，對工人來說都有一個相對舒適的空間，其實難度十分高。

source -> 公海 -> 連登 -> 公海 -> 連登 -> ... (loop x 100)